const QUIZ_CONTENT = {
  title: "同訓異字①",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>公園で友達に（あう）。",
      answers: ["会う", "合う", "逢う", "遭う"],
      correct: "会う",
      hint: "",
      explanation: "【会う（あう）】→人と<ruby>出会<rt>であ</rt></ruby>う。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>このくつはサイズが（あう）。",
      answers: ["会う", "合う", "逢う", "遭う"],
      correct: "合う",
      hint: "",
      explanation: "【合う（あう）】→<ruby>一致<rt>いっち</rt></ruby>する。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>チヨは朝起きるのが（はやい）。",
      answers: ["早い", "速い", "急い", "慌い"],
      correct: "早い",
      hint: "",
      explanation: "【早い（はやい）】→時刻が前であること。",
     image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>ケンタは走るのが（はやい）。",
      answers: ["早い", "速い", "急い", "慌い"],
      correct: "速い",
      hint: "",
      explanation: "【速い（はやい）】→動作にスピードがあること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>ここに来るのは（はじめて）だ。",
      answers: ["波めて", "始めて", "破めて", "初めて"],
      correct: "初めて",
      hint: "",
      explanation: "【初めて（はじめて）】→最初の経験。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>勉強を（はじめる）。",
      answers: ["波める", "始める", "破める", "初める"],
      correct: "始める",
      hint: "",
      explanation: "【始める（はじめる）】→物事を開始する。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>テレビの音が（きこえ）た。", 
      answers: ["聞こえ", "聴こえ", "視こえ", "効こえ"],
      correct: "聞こえ",
      hint: "",
      explanation: "【聞く（きく）】→音や話の内容が耳に入ること。<br>【聴く（きく）】→意識してきくこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>薬が（きいて）腹痛が楽になった。",
      answers: ["聞いて", "聴いて", "視いて", "効いて"],
      correct: "効いて",
      hint: "",
      explanation: "【効く（きく）】→効果がある。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>敵地を（せめる）。",
      answers: ["攻める", "責める", "詰める", "迫める"],
      correct: "攻める",
      hint: "",
      explanation: "【攻める（せめる）】→敵を攻撃すること。",
    },
    {
      id: "10",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>失敗を（せめる）。",
      answers: ["攻める", "責める", "詰める", "迫める"],
      correct: "責める",
      hint: "",
      explanation: "【責める（せめる）】→非難すること。",
      image: ""
    }
  ]
}

export default {
  japanese04: QUIZ_CONTENT,
};